+++
title = "工作负载创建"
description = "通过工作负载创建应用。"
weight = 3
+++

通过工作负载（Workload）创建应用。

**提示**：一个 Workload 只能属于一个应用。

**操作步骤**

1. 登录 DevOps 平台，进入业务视图后，在项目列表页面，单击一个 ***项目名称***，选择命名空间后，在这个项目下的命名空间内创建应用。

2. 在应用页面，单击 ![addoperation](/img/addoperation.png)，再单击 **工作负载创建**。

3. 在 **工作负载创建** 页面填写如下表单：

   * 在 **应用名称** 框中，输入应用的名称。  
     名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线。应用名称构成为 **命名空间名称** + `.` + **应用名称**，最长不超过 63 位。不支持以中横线开头或结尾。 
	     
	     **注意**：应用名称中的 **命名空间名称** 和 `.` 是默认前缀，应用名称需要您手动填写，并且手动填写的字符数需要小于等于 62 减去命名空间字符串的长度。

   * 在 **工作负载** 框中，选择该集群下已存在的工作负载，目前仅支持使用 Deployment、DaemonSet、StatefulSet 类型的工作负载创建应用。

4. 单击 **创建**。



